\section{Geometrie selbstgemacht}
\hard{???}{\variablen \geometrie \mathe}

\subsection{Teil I}
Stellen Sie das folgende Bild (ohne Beschriftung) nach, indem Sie die Koordinaten der Punkte $p_1$ und $p_2$ vorgeben und die Koordinaten von $p_2'$ berechnen.

\imagebox{\img/rotation.pdf}{.2\textwidth}

\clue{$p_2'$ ist das Ergebnis einer Rotation von $p_2$ um $p_1$ mit $45^\circ$.
	Die einzigen Funktionen, die Sie benötigen, sind \code{line(x, y, x, y)}, \code{sin(a)} und  \code{cos(a)}}.

\subsection{Teil II}

Können Sie mit dem Wissen aus der vorherigen Aufgabe ein regelmäßiges Sechseck oder einen Stern zeichnen?

Dazu brauchen Sie die Befehle \code{beginShape()}, \code{endShape(c)} und \code{vertex(x, y)}, mit denen Sie Figuren mit beliebig vielen Punkten zeichnen Können.
Das folgende Beispiel zeichnet ein einfaches Dreieck:

\begin{lstlisting}
beginShape();
vertex(50, 250);
vertex(200, 50);
vertex(350, 250);
endShape(CLOSE);
\end{lstlisting}

\clue{Regelmäßige Polygone entstehen, wenn man Linien gleicher Länge in gleichmäßigen Winkelabständen in einem Kreis anordnet und deren Außenpunkte verbindet.}

\clue{Sie können entweder wie in der vorherigen Aufgabe die Punkte bestimmen, oder mit \code{rotate(a)} arbeiten.}
